5 歲香港小朋友贏 IKEA 毛公仔繪畫比賽 8.7 萬作品脫穎而出 將製實物發售

香港小朋友揚威海外！今年五歲、來自香港的吳穎晞 Darren，早前參加 IKEA 毛公仔繪畫比賽，最後憑造型趣緻可愛的彩虹小子，成功在全球逾 8.7 萬份作品中脫穎而出，成為 6 名優勝者之一，而且更是今年年紀最輕的得獎者。得獎作品將會獲 IKEA 製作成 2019 年限量版毛公仔，今年秋季發售。

港人非常熟悉的瑞典傢俬品牌 IKEA，今日公布 2018 年毛公仔繪畫比賽結果，6 個優勝作品分別來自塞浦路斯、希臘、約旦、西班牙群島、德國，以及香港的小朋友。優勝者年紀界乎 5 至 11 歲，年紀最輕的正是今年 5 歲的吳穎晞。

小朋友的靈感 IQ 稱得上十分之高超，6 個優勝作品有機械人、藍色小魔怪、小老鼠、長頸鹿、綠色怪獸 … 而香港小朋友吳穎晞設計的，就是一隻著紫色襪的「彩虹小子」，評判形容這隻公仔「將彩虹從天空帶到地上，並為牠穿上溫暖的襪子，柔軟得讓人愛不釋手。」

香港 IKEA 亦在 facebook 專頁公布喜訊，還稱瑞典的 IKEA 兒童產品開發團隊已密鑼緊鼓，研究怎樣將作品細節百分百呈現，將製作成為 2019 年限量版毛公仔，趕及在今年秋季在全球 IKEA 發售。

好有童真

呢D先係細路比賽

呢d先係兒童作品
之前d填色比賽

終於似返幅小朋友嘅作品

真細路

回帶

真正嘅小童畫畫比賽

第一次緆
CLS

塞浦路斯果個都好得意

係香港出細既小朋友居然畫成咁真係羞家

德國嗰隻

IKEA公關能力

香港果隻最得意

香港三歲就畫到呢種啦
IKEA 識唔識揀人

買返個支持下

評判形容這隻公仔「將彩虹從天空帶到地上，並為牠穿上溫暖的襪子，柔軟得讓人愛不釋手。

呢個評語好有feel

好野，下次lgbt2q+遊行有新野

塞浦路斯嗰隻都好cute 想買
其實從筆觸見到係小朋友畫嗰下會覺得零捨得意

講到好似中文DSE咁亂咁猜測
好好奇點解細蚊仔畫既牙齒都係咁樣

好cute

希臘果隻係黑鏡隻waldo

想買

想買哂佢

真。五歲

我覺得可以腦補佢呢句係英文，

你就會覺得有堆好左腸嘅英文會話係個腦pop up

右下角嗰隻正到

可以出頸枕 正

CHING 填色同繪畫唔識分？

好醒 識得玩政治正確

我覺得長頸鹿都好可愛

到時買個支持下

香港 IKEA 亦在 facebook 專頁公布喜訊，還稱瑞典的 IKEA 兒童產品開發團隊已密鑼緊鼓，研究怎樣將作品細節百分百呈現

所以有時行ikea見到兒童部都覺得ikea 好尊重呢個消費群體

瑞典

IKEA好似真係會整到一模一樣 好撚得意

我好鍾意個隻

一出即買！

德國個隻綠色野個樣好盞鬼

希臘個隻好撚過癮

長頸鹿非常友善

出實物我會買黎裝飾
成個feel好童真

最重要可以當頸cool咁用

竟然無人講左下角碌紫色鳩

隻眼好趣緻

西班牙果隻最型

有少少似腦魔

我都覺得呢隻好得意

綠色個隻係咪抄angry bird隻豬

贏應該係因為彩虹色

恐龍腦魔

真係有創意,佢將彩虹最後果2隻色變左一對襪

好想要一套

成3歲蒙娜麗莎都畫唔到夠膽參加畫畫比賽

小朋友嘅想像力真係好天馬行空
但係人越大 價值觀就開始畀人同化

好期待實物

屌你 毀咗隻公仔

個背景個啲係自己畫架 唔好衝出黎柒啦

希望實物個表情都係咁茫然

藍色果隻
怪獸公司？

全部都好德意

真心覺得香港果個設計好得意

好有童真 睇到會心微笑

一定會買
條彩虹真係好得意
用嚟做頸枕好似好舒服

香港果個算最有創意
好得意 想買番隻支持下

有冇人拎綠魔去參賽

又話香港周街都係達文西既

原作者表示: 下面係兩條J, 淺色係龜頭

吳穎晞 Darren仲有4年時間學畫填色

童真

KILIAN果隻好正 好想買

隻隻都好過癮

個兩對襪好似鳩
但又有童真
睇到佢咁有童真再諗返個九歲真係眼濕濕

如果細節位完全一樣仲正
中間綠色凸左出嚟

會幫襯

其實香港5歲都畫依啲
人地11歲先畫個綠色怪物
其實香港細路真係普遍都叻過外國囉
冇咩活動，一係學畫、一係音樂
點解依家啲連登仔仲未肯接受？

Red 到 Magenta 都識
又識用運用角度
唔信係五歲

點知原來係大人畫嘅

右下角係咪嗰隻單眼得三條毛既蟲定唔知乜

佢地冇參加ig畫畫班

一睇就知係五歲小朋友創作

成班冇上過畫畫班既on9，小學雞去第一堂已經要畫成個海底世界

德國果隻好腦魔feel

好想買

真正係小朋友嘅比賽

東歪西倒既黑色線都要還回在實物喎

德國果隻好得意 畫得好整潔

西班牙同約旦
完全係運用CMYK配色

細蚊仔識呢d

綠色怪物有咩差啲

彩虹仔真係最有創意

塞浦路斯個隻幾正

我有話差咩？

啲弱智仔仲會話 你點知唔係真係個細路畫

香港呢隻有童真得黎
工廠易整又可以做頸枕
俾我係宜加都揀呢隻

好想買德國個隻

左膠最愛

入嚟之前仲諗緊有咩大師級作品
終於變返正常小朋友水準

咩叫人地11歲先畫個綠色怪物？

呢D先係丫嘛大佬
之前果D，收皮啦屌你老母

打撚哂陰影咁，我唔撚計埋個背景啦，你填比我睇呀

對比囉
洗唔洗括晒啲寫作手法畀你先明呀？（反諷）

屌好撚得意

畫出界啲位會唔會印埋出嚟

咁你嘅意思唔係話11歲先畫得個綠色怪物咁渣？

冇出色嘅畫技 但充滿創意同童真

咁入面綠色嗰度係咪會突出黎

其實陰影已經係好入門嘅嘢嚟
雖然我唔覺得3歲識
但學過畫嘅細路，學過一兩年都已經識玩陰影
最細我見過畫班5 6歲都會畫陰影（當然唔係ironman），蘋果呀、橙嗰啲，因為啲畫班依家捉中啲填色同畫畫比賽，重要凸出有咩畫畫技巧，係咪都教啲細路畫兩筆陰影，有時有啲用錯色會見到藍色底有紫色陰影都見過，好易睇得出

百分百呈現
如果係我都想買

德國嗰隻有腦魔feel

咁你講咁多做咩姐

一睇就知大人畫

勝出嘅幾名小朋友
佢地畫嘅超級英雄已經有得賣喇!!

真兒童比賽

評審d評語 真係曲都講到變直

好QQ

有請美術神童賜哥出場!

依家就係要小朋友嗰種未學過先畫到嗰種好童真嘅畫嘛
唔係要畫得真啊
同呢個毛公仔比賽畫完啲陰影都無撚用

唉屌條友知唔知自己講咩

黄玄腸屌你老母

腦魔去到德國都發育，長高了

塞浦路斯嗰隻好有風格,
但香港嗰隻唔只得意,
個意思仲夠出夠易入口,
真係抵佢贏

老老實實 IKEA呢類比賽先真係叫做小朋友既比賽
我自問大個左已經畫唔返呢種自己想畫乜就畫乜既作品
問心果句 香港有邊個比賽會真係用呢d咁有童真既畫做得獎作品

有冇人覺得希臘嗰隻好似鄭秀文

全部都好得意

巧打意

IKEA係垃圾公司

呢個比賽啲公仔好多時到最後減到廿蚊都冇人要

睇完幅圖即刻碌返上去睇

真係好得意

係其他國家啲𡃁仔廢姐

三歲就識填色填成咁都好勁囉

德國果個魔腦來

好得意好有愛

德國嗰隻好好笑

任天堂果個細路唔參加既???????????????????????????????

好可愛呀

相比起任天堂肉酸到

幫彩虹著襪都諗到，真創意

respect

出頸枕一定買

德國個隻唔差

<因為支持香港買咗
<十月後變咗基佬吉祥物
oh shit

一望就好想要德國綠色隻野

屌好想買

眼同口唔該實物擺返呢個位 我會想買

幫彩虹加襪仔真係幾有創意
雖然我唔太鍾意公仔，但出咗都會買隻支持

睇完啲畫覺得好滿足 好有童真

畢加索講過用一世時間先學識點樣可以好似細路咁畫畫
天馬行空 無畫畫訓練既規限 單純既表達
明明細路仔既畫先係最難學 最珍貴

完全feel到嗰種童真
出咗之後一定會買隻支持

每次見到嗰個有隧道嘅床都好想買

好有創意

藍色果隻咁似呢個既?

我都係鍾意嗰隻

想要右下綠色個隻

應該唔會做頸枕
ikea之前都做過呢d小朋友畫嘅公仔全部都係完全還原咁濟
所以就算彩虹嘅彎度唔靚最底綠色突隻角出嚟佢哋都唔會改
尊重返個小朋友嘅創作

幾中意塞浦路斯同希臘個兩張

寵物小精靈比賽請槍個班含家剷家長食撚屎啦
呢啲先真正小朋友畫既畫啊撚樣

5歲就為港增光

選出吸一定畀啲請槍家長投訴
「我個仔畫得靚啲喎」

除咗約旦 全部都想買

塞浦路斯同德國代表都好盞鬼

我覺得全部都好可愛 完全感受到小朋友嗰種努力 純真德國嗰隻好可愛如果香港遲啲出一定買

最後出黎細細粒
應該做唔到頸枕

有細粒版同大粒版

得獎作品將會獲 IKEA 製作成 2019 年限量版毛公仔

又有野炒

樓上講過
好多最後都會大減價清貨

腦魔只有德國小孩智商

Ikea 呢個系列同比賽出咗一段日子，係好有心機

好得意想買

德國嗰隻都好可愛

出咗會去買
見到隻公仔覺得好開心

屌 自己都識講有對比但係又話冇話人差

笑l死我啦頂

炒唔到
出左好多年咖啦，最後大減價賣走

你3歲筆都未識揸啦

笑到我標眼水

呢樣真，就算係路姆西其實都係小紅帽故事嚟。
如果同小朋友講故事有隻咁嘅公仔輔助其實小朋友會投入好多

終於有個真係小朋友比賽

其他都好得意個長頸鹿

咁都係亞軍
冠軍係咪張相黎

有見過之前幾期啲作品，件產品真係同原稿9成似

長頸鹿係樣子如何巴打
約旦應該有睇happy tree friend

我淨係諗起d 髮行種。。。

即刻諗起早排填色比賽兩姊弟

香港果個真係好似最有concept同design
諗到彩虹著隻襪, 其他國家果d都係動物/機械人

你班仆街到底知唔知填色同繪畫完全兩回事黎................

好可愛

諗住入黎又見到父母參賽作品
有驚喜

Pickle + Sausage = Germany

個細路畫d野都幾似ikea會出既野

好鐘意儲Sagoskatt系列既公仔
成套仲有幾隻大既係衣櫃

填色 填到 出曬界 依啲 先係 真·小朋友

香港果隻最靚

其他個啲都有點恐怖唔知點解。香港個隻真係完全充滿快樂，好可愛。對眼畫得好正，好慈祥好nice，對眼真係靈魂之窗，連公仔都唔例外。狗衝買

？

但我全部都想買好得意

出左宣傳下好靚，買返幾隻

希臘嗰隻好得意
當然我地香港嗰隻都正有創意

好正，到時真係要買黎支持吓

香港細路個隻野跳出左有手有腳呢個框框

真心好得意 想買
呢啲小朋友artwork我先appreciate

真係好好
感受到小朋友既童真，原來地球仲有呢樣野

到時支持返隻先

香港嗰隻係思維上係高一班
其他都係用「實物」去模擬人
香港嗰隻係用「非實物」去模擬人

你有無望過3歲填撚左咩出來
係3歲呀

見一次笑一次

覺得香港小朋友個彩虹公仔係最特別

香港又贏

仲諗住入嚟屌又係老豆老母比賽
點知係堅嘢
果然係瑞典品牌 同亞洲價值係兩回事

啲怪獸好可愛

原本睇到新聞標題即刻心諗 唔係又嚟多個上次寵物小精靈嗰啲下話 點知睇完圖幾感動 終於係真正小朋友先做得出咁充滿童真嘅作品

我覺得希臘嗰隻好Q
個評語好窩心

係香港出世嘅小朋友贏左真係揚名國際

畫隻腦魔有冇可能入圍

評審好有愛 但唔會買

好鍾意小朋友亂噉嚟嘅筆觸
他日唔好彩有小朋友，或者朋友有小朋友
喺我間屋亂畫牆，我一定容許，仲會同佢亂畫

赤子之心好緊要

希望用彩虹擬人呢個構想唔係父母教㗎啦

而係小朋友本身的幻想力創造出來的

個比賽年年都攪，ikea 不嬲公關都做得好好

5歲識得畫立體彩虹？

冇野喇我自膠

諗起angry bird啲豬

大腸桿菌

手殘禁錯負評
ikea 公仔同bb被都係佳品

佢地個樣好好笑

又真係幾得意

大人唔會諗到

而且最有創意既係 佢將彩虹最尾兩隻變成隻襪 而唔係就咁畫埋係個彎曲位到然後加對腳俾佢

最尾兩隻色

記得整要整埋個歪既嘴先原汁原味

好想要

其實幫隻彩虹着襪仔真係睇得出小朋友好善良好warm sweet
諗佢平時一定係長期着住對襪

個樣好呆好正

約旦果隻一望就好心寒 唔知點解

人地可能見無switch 咪唔參加囉

好撚creepy

你拜年望下d 3歲小朋友
揸筆都冇力，根本d肌肉都未發展得好
點有可能填色填得咁細緻

亞軍，dllm

好可愛呀
仲要著埋襪仔
一定會買

下次畫隻腦魔去參賽

天才藝術家

德國嗰隻幾好

背景仲畫埋d建築物同閃電

肯定係啲父母代畫架啦
小朋友有咩可能畫成咁

真係由畫入面可以見到童真

幫彩虹著襪真係得細路仔先諗得到

油出界o個d應該有幫手擦既

正Wo

唔係崇外，但連評語都好窩心

買左隻海豹比丫女

藍色個隻頭頂係......

終於有張睇落去真係似小朋友畫既比賽畫

RTX on

想買，可以做頸枕

希臘同德國嗰兩隻可以玩埋Monsters, Inc. 2

咁先亞軍？

好可愛呀
支持香港真。小朋友

入黎之前好驚 又係啲超靚 擺明唔係細路畫既畫

頭髮？

希臘係史迪仔

香港果個咁細個就支持gay

有無人有興趣將香港個隻變連登icon

好有童真

幾得意

香港果隻最有創意

香港小朋友個隻真係好得意
想買隻

我都係覺得上次pokemon冠軍果條撚樣果塊草皮痴線啲

我都想買番隻

香港可能冇人買
外國就好接受呢啲公仔 如果個公仔背後有個故事
個創作者係有病過唔到幾耐 外國大愛會好支持去買

會考美術囉a都未必畫到

大人扮ON9 鳩畫又信

6隻優勝 係咪出晒6隻公園

呢個係填色比賽，比卡超果個都係
Ikea呢個係創作比賽

香港果個最正常，其他感覺有d陰森

肯定佢屋企人有上連登

有無人覺得張畫似係大人畫？
特別隻眼

真連登仔出現了 師兄漏左句其實唔難

Ikea 之前隻老母西都係掟過689先多人買

講咁多廢話做乜？
個個咪講緊3歲點做到

最鍾意西班牙群島果隻

有一隻係腦魔

其實出晒我都ok，全部都好得意

呢個比賽搞咗幾耐？

上年開始搞？

咪撚就係
幾入門都好都唔會係3歲畫到

大約由2014年開始搞，每年都會搞比賽收集小朋友畫作，選出十張去整公仔，真係隻隻都充滿童真

取之小孩亦用於小孩，部份收益會捐去幫助小童同其家庭

有幾個size，細版手掌咁上下，大版人頭咁大

佢地仲有個好搞笑既廣告，主要係公仔個樣令到件事好好笑

係咪冇得買返以前既公仔

好得意

右下有少少似

你知唔知你講乜?
你都話覺得3歲唔會識
甚至5,6歲識畫陰影, 但都會畫錯
點叫入門嘢?仲要人地講緊iron幅畫
你走去講畫橙同蘋果?
前言不對後語 睇撚到一舊雲

中國網購網應該有得買

好純真

我第一隻係佢，用四粒綠色LinLin行路既粉紅龍

之後買左同系列，U型水管鳥既細版

再買埋同系列既青蛙豬

同系列仲有幾隻好可愛但買唔到

好似小學Miss既老雀

高潮眼細菌蟹

仲有呢隻完美捕捉表情既Roar獅子

細菌好得意

當頸枕一定好好賣

不如你重新睇多次先啦
我啲句子結構已經好簡單
其實...
雖然...但
你嘅疑問基本上喺晒我依兩句到解答晒
唔好咁懶先得㗎

好葡萄

你句子結構係簡單
但唔知你主旨想講乜呢
呢度都唔止一個人咁講

機界原種出黎講兩句

隻細菌咁似蠟筆小新嗰隻嘅
ikea好好 真係幾乎百分百還完 唔係因為諗銷量而再整靚佢

認真filter走曬d假細路作品

德國好似垃圾蟲

鐘意希臘

唔quote 樓上
青蛙豬真係跟足原圖得三隻腳